環球時報付國豪：老外在机场教训激进示威者：香港属于中国，你该去找个工作

【环球时报-环球网报道 赴香港特派记者 付国豪 环球网记者 崔天也】8月12日，香港反对派号称要在香港机场搞一个“百万人接机”活动。在此期间，激进示威者和疑似港媒记者屡次刁难、围堵一位来自澳大利亚的外国人，结果被“硬刚”：“香港属于中国，这是世界公认的!”“你应该去找个工作!”“去找个工作吧”。
20时23分，环球网-环球时报记者在香港机场发现，有激进示威者及部分疑似港媒记者在候机厅围堵一位外国人。这位外国人说，自己来自澳大利亚，从中国内地入境香港，已经在中国生活了6年。
环球网-环球时报记者付国豪摄
在长达近20分钟的时间里，记者听到，激进示威者一直在重复表达同一种意思，即“你只是在考虑你自己的问题，因为航班被延误而不满，而我们在花费自己的时间‘保护香港’”，高高在上之姿态溢于言表。
而对于激进示威者的反复追问，这名澳大利亚人同样坚持自己的观点。
从一开始被问及“你认为香港和中国(内地)是否一样”时，澳大利亚人就一直不断强调“香港和台湾都是中国的一部分，这是全世界认可的事情”。同时，当对方表达出“我们花费着自己的时间保护香港”时，这名澳大利亚人直接打断了对方的话，连说三句“你应该去找个工作!”“去找个工作吧”之类的话以示不满。
在随后的几分钟时间里，激进示威者依然在反复不断地展示着“高高在上”的姿态，甚至表示“香港的体制遭到破坏”，这名澳大利亚人终于忍不住反问：“告诉我一件事，到底是谁，是谁破坏了香港的体制？谁？”对方尴尬地呵呵一笑，避而不谈，顾左右而言他。
这位澳大利亚人后来又追问激进示威者香港政府到底哪里有问题，对方只是反问他知不知道所谓“五大诉求”。“香港属于中国，这是全世界都公认的事实。”这名澳大利亚人再次表示。

得罪講句 捉到公安都唔識用 係咪抵輸

呢編野好多大陸人拎嚟打飛機，多得付國豪支筆

付國豪有份參加荃灣恐怖襲擊

在機場用界刀傷示威者後被圍